{
    "question": "Sebutkan jenis jenis surat pribadi berdasarkan tujuan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>jawaban:</p><p></p><p>macam-macam surat pribadi adalah:</p><p>1.surat pribadi kekeluargaan </p><p>2.surat pribadi setengah resmi</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "karena-penguasaan-ilmunya-maka-nasihat-fawatnya-sealu-didengar-968",
            "question": "Karena penguasaan ilmunya , maka nasihat fawatnya sealu didengar oleh    khalifah-khalifah sebelumnya. Ali bin Abi Thalib ditempatkan pada posisi...\r\na. Panglima perang\r\nb. Pembantu setia\r\nC. Qadi atau mufti\r\nd. Perdana mentri\r\n\r\ntolng di jawab ya kk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Pembantu Setia /A.panglima Perang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu dan bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dilakukan-umar-bin-khatab-untuk-membedakan-kaum-musli-169",
            "question": "Apakah yang dilakukan umar bin khatab untuk membedakan kaum muslim dengan kaum nasrani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Jasa umar bin khattab yang dapat membedakan antara kaum islam dan kaum nasrani adalah adanya perlindungan spesial umat nasrani di kekafilahan mayoritas islam pada masa itu, yang jaminan kegamaan dijamin oleh kekafilahan, sehingga masyarakat beragama nasrani pada masa kekhafilan Umar dijamin, dan memiliki toleransi yang besar di kekafilahan yang mayoritas menganut agama islam</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cangkul-bajak-mesin-percetakan-adalah-alat-alat-yg-di-pakai-man-744",
            "question": "Cangkul, bajak ,mesin percetakan adalah alat alat yg di pakai manusiadlm membatunya untuk menghasilkan sesuatu bagi kehidupannya. peralatan ini di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>peralatan pertanian </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-buatlah-cerita-berdasarkan-gambar-cerita-di-bawah-ini-910",
            "question": "25. buatlah cerita berdasarkan gambar cerita di bawah ini!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau bisa gambarnya disertakan juga </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-perhatikan-kejadian-berikut-ini-temperature-bumi-menjadi-se-258",
            "question": "12. Perhatikan kejadian berikut ini !    Temperature bumi menjadi semakin tinggi, di beberapa wilayah mungkin temeraturnya menja\r\nlebih tinggi dan wilayah lainnya mungkin tidak.\r\n1.\r\n11.\r\nMencairnya gletser\r\nHasil panen melimpah,\r\nKepunahan spesies yang semakin meluas.\r\niv.\r\nV.\r\nPenipisan lapisan ozon\r\nDari kejadian di atas yang merupakan dampak dari pemanasan global adalah ....\r\nb. i, ii, iii, iv, dan v\r\nc. i, ii, iv, dan v\r\nc. 1, 11,111, dan iv\r\ndi, ii, iii, dan v\r\n13. Salah satu usaha yang dapat dilakukan untuk menanggulangi pemanasan global adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>12. B. 1, 2,4,dan 5</p><p>13. Dengan menjaga lingkungan sekitar</p><p></p><p> </p><p>dampak pemanasan global:</p><p>1.Peningkatan permukaan laut</p><p>2.Mencairnya es yang berada di kutub utara dan kutub selatan Bumi</p><p>3.Banyaknya daratan yang tenggelam</p><p>4.Iklim mulai tidak stabil</p><p>5.Produksi pertanian menjadi menurun</p><p>6.Dampak Sosial, Ekonomi dan Politik</p><p>7.Topan Siklon Tropis</p><p>8.Berkurangnya Sumber Daya Air</p><p>9.Menipisnya lapisan Ozon</p><p></p><p>Pemanasan global</p><p>_____________________</p><p>pemanasan global atau global warming adalah fenomena meningkatnya suhu rata-rata atmosfer, lautan, dan daratan bumi secara menyeluruh.</p><p></p><p>Cara menanggulanginya</p><p>-----------------------------------------</p><p>Mengurangi penggunaan bahan bakar fosil dengan mengurangi pemakaian kendaraan bermotor.</p><p>Menggunakan energi alternatif misal pemanfaatan sinar matahari.</p><p>Tidak menebang pohon di hutan sembarangan.</p><p></p><p><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong></p><p><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong></p><p><strong>JADIKAN</strong><strong> </strong><strong>JAWABAN</strong><strong> TERCERDAS</strong><strong> </strong><strong>YA</strong></p><p><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bermacam-macam-bahasa-arabnya-394",
            "question": "Bermacam-macam bahasa Arabnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banyak</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Soalnya mna nih,kok kosong</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-yang-berusaha-menjaga-lisannya-dari-ucapan-yang-dapat-meluk-134",
            "question": "Orang yang berusaha menjaga lisannya dari ucapan yang dapat melukai perasaan orang lain adalah contoh perilaku beriman kepada malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib dan Atid adalah pencatat amal baik dan buruk</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kepada Malaikat Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib mencatat amal perbuatan baik</p><p>Malaikat Atid mencatat amal perbuatan buruk </p><p></p><p></p><h3>maaf klo salah </h3><h3>smg membantu^^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pd-ii-di-eropa-mulai-tanggal-1-september-1929-ditandai-dengan-913",
            "question": "Pd ii di eropa mulai tanggal 1 september 1929 ditandai dengan\u2026\u00a0*3 points",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>serangan Jerman ke Polandia merupakan salah satu peristiwa yang terjadi pada 1 September 1929</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebelum-meninggal-khalifah-abu-bakar-bertanya-kepada-para-sahabat-872",
            "question": "Sebelum meninggal Khalifah Abu Bakar bertanya kepada para sahabatnya tentang penunjukan Umar Bin Khattab sebagai penggantinya. beliau menanyakan hal itu kepada Abdurrahman bin Auf Utsman bin Affan asid bin hudhair al-ashry dapat kita ambil dari Cara pengangkatan Khalifah Umar Bin Khattab    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap positif yang dapat kita ambil yaitu musyawarah / mufakat.</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena, berkat musyawarah yg dilakukan itu</p><p></p><p>masalah dapat segera terpecahkan. keputusan yang dihasilkan mempunyai nilai keadilan. hasil keputusan yang diambil menguntungkan semua pihak. dapat menyatukan pendapat yang berbeda.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketua-umum-pertama-pimpinan-pusat-ipnu-adalah-739",
            "question": "Ketua umum pertama pimpinan pusat IPNU adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KH. M. Tholhah Mansoer</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ketua Umum Pertama IPNU adalah KH. M. Tholhah Mansoer yang terpilih dalam Konferensi Segilima yang diselenggarakan di Solo pada 30 April-1 Mei 1954 dengan melibatkan perwakilan dari Yogyakarta, Semarang, Solo, Jombang, dan Kediri.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}